{"title": "Hỏi đáp: Vacxin 5 trong 1 và 6 trong 1", "question": "Bé nhà em được 8 tuần. Em muốn hỏi bệnh viện đã có Vacxin 5 trong 1 va 6 trong 1 của Pháp và Bỉ chưa ạ", "answer": "Chào bạn,,Hiện nay 2 loại thuốc này ở bệnh viện không có, bạn có thể hỏi y tế phường gần nhất xem nhé.,Thân mến,KS. Trần Thị Hoan\nPhòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-5-trong-1-va-6-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi thuốc nào bôi cho hết", "question": "Xin cho bác sĩ cho biết con tôi được 6 tháng tuổi, ma mặt của bé cứ nổi lên mấy vòng tròn đỏ ở hai bên má, nhìn như lác đồng tiền vậy, xin bác sĩ cho biết bị bệnh gì và cách chữa trị, hoặc dùng thuốc gì để bôi cho bé, xin chân thành cảm ơn bác sĩ rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để biết “vòng tròn đỏ” là gì, mức độ nặng nhẹ ra sao, bé được bao nhiêu tháng, từ đó bác sĩ mới xác định được bé bị bệnh gì, cách thức điều trị và loại thuốc nào dùng sẽ phù hợp cho bé. Bác sĩ sẽ không thể khẳng định được tình trạng hay đề ra phương án và loại thuốc cho bé nếu chưa qua thăm khám.,Thân mến,KS. Trần Thị Hoan\nPhòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-thuoc-nao-boi-cho-het/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khi bé ợ sữa có những váng sữa trong miệng nên làm như thế nào?", "question": "Chào bác sĩ con cháu được 1 tháng 3 ngày tuổi, hiện nay chủ yếu ti mẹ. Cháu luôn ngồi cho bé ti và tiếp tục bế 15 phút mới đặt bé xuống, tuy nhiên khoảng 40 phút sau bé vẫn bị ọc sữa và trong miệng bé có những chấm trắng như cặn sữa, mẹ chồng cháu nói lấy khăn sữa để lau đưa vào trong miệng bé để lấy hết cặn sữa ra. Cháu muốn hỏi bác sĩ khi bé bị như thế nên làm như thế nào ạ? Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Sau khi ọc, bạn nên vệ sinh miệng bé sạch sẽ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/khi-be-o-sua-co-nhung-vang-sua-trong-mieng-nen-lam-nhu-the-nao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trị nấm miệng cho bé 8 tháng", "question": "Bác sĩ làm ơn cho em hỏi. Bé nhà em 8 tháng hiện nay bé đang bị nấm miệng trắng xung quanh miệng rất nhiều em đã rơ miệng cho bé dung dịch rơ miệng Natri bonat, nystatyn cả 2 tuần nay nhưng vẫn không khỏi tình trạng em thấy bị nhiều hơn. Vậy có cách nào khác để giúp bé nhà em trị dứt điểm bệnh nấm miệng này không xin bác sĩ tư vấn giúp em với ạ. Em cảm ơn nhiều", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế để được khám và điều trị..,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tri-nam-mieng-cho-be-8-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bỏ ăn nhiều", "question": "Chào bác sĩ ! Con em vừa tròn 8 tháng, lúc trước bé rất siêng ăn. Nhưng dạo gần đây được khoảng 3 tuần bé biếng ăn trầm trọng. Khi ăn bé thường bặm miệng và quấy khóc, lúc trước bé ăn ngày 3 cữ, mỗi cử 1 chén và có cho ăn bữa phụ trái cây hoặc sữa chua nữa. Đến nay, 8 tháng mà bé chỉ được 8kg. Bé đi ngoài đều và không bón. Bé có lú 1 cái răng lên. Xin hỏi bác sĩ trường hợp vậy là do trẻ mọc răng nên biếng ăn hay vì nguyên do nào khác nữa. Mong phản hồi sớm từ bác sĩ, cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Một số trẻ có thay đổi trong lúc mọc răng như biếng bú hơn, quấy hơn hay sốt nhẹ. Bạn nên thay đổi mùi vị, màu sắc thức ăn để hấp dẫn bé hơn. Bạn cũng không nên cố ép bé ăn nếu bé từ chối quyết liệt như thế. Nếu trẻ từ chối, bạn nên cất đi, lúc khác cho bé ăn lại, các cữ ăn có thể giảm đi, khoảng cách giữa các cữ ăn và bú xa hơn để tránh tình trạng bé biếng ăn thực sự.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bo-an-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng vacxin 5trong 1", "question": "Thưa bác sĩ. Con cháu hiện nay được 11 tháng 24 ngày, do bé thường bị sốt khi đến ngày tiêm chủng nên hiện nay bé gần 12 tháng nhung vẫn còn thiếu 1 mũi tiêm lần 3 vaccin 5 trong 1. Tuần sau sẽ có lịch tiêm vậy theo bác sĩ con cháu có tiêm được hay không? Nếu tiêm có phản ứng gì không ạ? Vì cháu nghe nói trẻ trên 12 tháng không được tiêm vacxin này. Rất mong nhận được sự hồi âm của bác sĩ ! Cháu xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Nếu con bạn chích Quinvaxem thì chích trước 12 tháng. Nếu con bạn chích Pentaxim thì chích trước 24 tháng. Còn nếu như chích 6 trong 1 là Infanrix hexa thì chích trước 18 tháng.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-vacxin-5trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chụp xquang khi 1 tháng sau có thai", "question": "Chào bác sĩ,Chu kì kinh nguyệt của cháu là 28-30 ngày, ngày 17/11 vừa rồi cháu có kinh, đến ngày 19/11 cháu cho đi chụp xquang cột sống, đến hôm nay cháu trễ kinh 3 ngày tức là ngày 20/11 so với chu kỳ trước, và thử que đã hiện 2 vạch, vậy cho cháu hỏi, chụp xquang như vậy có ảnh hưởng đến thai nhi hay không? Cháu đang rất lo lắng vì đây là con đầu của cháu, 1 năm về trước cháu đã bị hư thai 1 lần. Mong bác sĩ tư vấn cho cháu. Cháu cảm ơn.", "answer": "Chào Thảo,,Khi chụp X quang bạn chưa có thai thì thường không ảnh hưởng đến thai đâu,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chup-xquang-khi-1-thang-sau-co-thai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sinh mổ lần 2", "question": "Chào bác sĩ. Cho em hỏi, bé đầu nhà em hiện tại được 1 tuổi (em sanh mỗ), em đang mang thai bé thứ hai được 32 tuần. Nhưng thai kì bị nhau tiền đạo loại 2. Hiện em đang theo dõi bên bác sĩ Thu Thuỷ. Và bác nói em có thể giữ bé được đến 36 tuần thì mổ. Vậy cho em hỏi đối với trường hợp em thì có ưu tiên mổ? Bé 36 tuần phổi đã hoàn thiện chưa? Và nếu sinh ra bé có phải nằm dưỡng nhi không? Chi phí nằm dưỡng nhi và chiếu đèn bé khoảng bao nhiêu 1 ngày? Sau sinh nếu bé nằm dưỡng nhi người nhà em đem sữa mẹ được trữ sẳn cho bé dùng và yêu cầu bệnh viện không dùng sữa công thức cho bé được không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Kinh nghiệm can thiệp trên nhau tiền đạo tùy thuộc từng bác sĩ. Bác sĩ của bạn là người có kinh nghiệm trong việc này. Bạn nên nghe hướng dẫn bác sĩ của mình. Các thắc mắc bạn có thể trao đổi trực tiếp khi khám thai để hiểu rõ lợi và hại ở thời điểm mổ lấy thai. Chúc yên tâm.,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sinh-mo-lan-2/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn cách điều trị", "question": "Bé của em được 20 ngày trên người bé nổi nhiều đốm đỏ như sởi, gia đình có mua sản phẩm amibebe tắm cho bé thì thấy rộp da, đặc biệt 2 cánh tay tróc da nhiều và đỏ, xin hỏi bé bị gì cách điều trị?", "answer": "Chào bạn,,Có thể bé bị dị ứng và nhiễm trùng da. Trước tiên bạn nên ngưng amibebe, tắm bằng nước sạch và cho bé đến cơ sở y tế khám.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-cach-dieu-tri/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ không sâu giấc", "question": "Chào bác sĩ! Con em hiện nay được 1 tháng 3 ngày. Thế nhưng từ lúc sinh ra đến giờ cháu ngủ thường không sâu giấc. Cháu ngủ hay uốn vặn kèm theo tiếng rên gừm gừ trong miệng và hay giật mình. Mỗi lần cháu ngủ là lại phát ra tiếng như đang ra sức kéo một vật gì đó rất nặng nghe rất nặng nề ạ. Mấy ngày gần đây cháu không chịu nằm bú, bắt bồng bú và bồng đi lại quanh phòng đu đưa nhẹ mới chịu ngủ. Giấc ngủ của bé không sâu nếu đặt xuống thì tầm 10-20 phút sau là bé tự dậy và khóc tức tưởi em làm cách gì bé cũng không nín khóc mà phải bồng bé lên lại. Nếu bồng bé thì bé ngủ được lâu hơn và ít giật mình và uốn vặn hơn. Em được biết trẻ sơ sinh thường ngủ từ 18-20 tiếng nhưng bé nhà em ngủ rất ít và rất tỉnh, đang bồng bé trên tay mà đặt xuống giường là bé dậy ngay và khóc. Bác sĩ cho em hỏi bé bị như hiện tượng như trên là do đâu ạ? Bác sĩ có cách nào giúp em cho bé ngủ sâu giấc và không bị vặn không ạ? Mẹ thì có uống thêm Viatamin D và cancil mỗi ngày ạ. Còn bé thì mỗi sáng em hoà vào sữa vitamin D cho bé uống rồi mà tình trạng vẫn không thay đổi ạ. Bác sĩ giúp em với ạ. Em xin cám ơn! ", "answer": "Chào Duyên,,Có thể bé bị trào ngược dạ dày thực quản. Trước hết, bạn không nên cho trẻ nằm bú. Bế bé tư thế đầu cao. Đặt bé nằm đầu cao, có thể cho nằm nghiêng bên. Dùng khăn quấn tròn tạo thành 1 chiếc kén như tổ chim, đặt bé nằm trong kén. Ngoài ra, bé bị viêm đường hô hấp cũng có thể có những triệu chứng như trên. Bạn nên cho bé đến cơ sở y tế để được khám và điều trị.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-khong-sau-giac/"}
